腸易激人士求救

上年7月個肚好脹好多氣反胃 個肚咕嚕咕嚕 柯軟便 同少左 果陣去睇醫生 佢話係消化不良同腸易激 食左兩個禮拜冇作嘔同脹 食完藥柯左兩次正常香蕉屎就冇柯過
有時肚柯有時便秘 柯屎好散好軟 有時柯好少好唔清 3日柯一次到 有一兩次抹果陣有黏液
想問腸易激既人係米都係甘定要去照腸鏡 好貴😭
求救

我係咁
醫生都係開啲通便同止瀉就算

請問照胃鏡，照腸嘅分別幾錢？

胃鏡好似6-7000
腸鏡8-9000
未計附加費

你持續左幾耐 你有冇照鏡？

幾年
照過咩事都冇
排公家所以唔貴

我上年同你一樣
由19年8月發病 到上年10年頂唔順
後來睇腸胃醫生
食返益生菌就無事

平時飲食習慣係點呀

有某啲嘢trigger到佢咁？

其實我都試過
反胃真係好辛苦
乜都食唔落，一食就想嘔
但到嘔嗰陣根本無嘢嘔出嚟

食益生菌我都覺得有用。
考慮下，唔算貴，不過要啲時間。

日間診所照會平啲，又唔使留院
利申 agent

坐得耐, 按下屎忽兩邊穴道

價錢大約幾多？ 預約等幾耐？

唔係痾血/肚痛/體重下降應該唔駛照腸鏡
腸易激你要搵下係咪食左啲乜野或者壓力太太先出時
平時生活習慣好啲就冇野

岩岩開始肚脹食唔到野果陣輕左5kg
之後冇肚脹keep住差唔多重 有時+-1kg 正唔正常
成日亂唸野 好焦慮
我驚有息肉..

腸易激冇得救
照腸鏡都冇用

體質敏感
神經緊張
身體差
通常出現係呢類人身上

認真
食益生菌

可能係克隆氏症/潰瘍性大腸炎
搵個專科驗下啦

咁似係你精神緊張所以腸易激
我估你睇輔導應該有用過照腸鏡
如果年紀唔係好大，唔駛太擔心息肉

我都係 因為腸易激覺得好焦慮 又驚係其他病

真 咩可能性都有唸 越唸越驚

我以前都係咁，食番早餐，平時食野少油少糖就好左好多

我兩個月前照過洗左兩萬五倒

食 益生菌 會改善
自己食過腸道好左好多
去廁所 感覺又好好多
自己都有做啲益生菌比較 有啲心得
有興趣 可以講下點揀 介紹

搵食行遠啲啦

想聽下

認真覆 可以試下腸道微生物移植（又名將健康人士啲屎放落你條腸度手術）

樓主有胃氣腹脹 腹瀉便秘 水土不服 已經反映左腸道同胃都唔好 醫生講左就唔多講
便秘 十個人有一個 三個便秘 就一個嚴重 女性比男性高4倍 所以樓主 you are not alone
便秘 反映 水份攝取唔夠 纖維唔夠 大腸無力 同多壞菌
便秘 最煩係 多問題 腹部大 面色暗沉 內分泌失調 免疫系統變差

胃痛胃氣 關 壓力 飲食習慣 胃酸唔夠 有啲甚至係有幽門螺旋菌
食胃藥 係只係中和抑制胃酸 好易惡性循環
消化不良胃氣胃脹 吸收唔到蛋白質 分泌更加多胃酸 唔夠蛋白質 胃壁屏障失效 搞到有胃病 之後食胃藥 無限loop

益生菌 以菌制菌 益生菌唔等如乳酸菌 乳酸菌 係一種
產生消化酵素 合成維他命B 抑制害菌 提升免疫力 促進腸道蠕動排便順暢 縮短食物停留腸道

揀益生菌 乳酸菌 要睇菌株種類 菌菌數量 唔同編號 唔同功能 買嗰可以留意成分表 睇下有冇
活性乳酸菌
益生元 益生菌嘅食物 促進益生菌生長同活性
HN019 增強細胞 對抗變異細胞
NCFM 對抗輪狀病毒 止痾
La-14 對婦科有好處 預防感染
BL-04 平衡菌群 加強益菌發揮 有助消化吸收
Lpc-37 提升整體免疫力

最緊要揀啲係過到胃酸落腸道 巿面好多 係去到胃 比胃酸收皮 如果你諗住旨意益力多 就可以係咁先 不過呢個應該廢老思維 我都順便提下

小弟老母 鍾意飲酒 都大壓力 間唔中胃痛 我仲會俾胡蘿蔔素佢食 次數係無以前咁密 更加唔想佢食咁多胃藥

Sor 唔係專業 搵番啲資料要啲時間
如果覺得 我吹水唔抹嘴 講嘅廢嘅 我收皮 希望有需要嘅人啱聽啱用

希望上面幫到 樓主同其他受困擾嘅人 唔專業 但敢講有用
我都係問個營養師朋友偷下師
大家求安心 可以搵營養師聽下意見 攞觀念 同減肥一樣 飲食習慣好重要
醫生幾百蚊 十分鐘 唔會同你講咁多野 淨係對症下藥就算 唔會同你講觀念 等你下次再有嚟 再俾幾百佢就真

吞屎膠囊

我都有腸易激
每日益生菌
第一日食就已經有效
好開心

教人揀都比你屌 樓上有個話診所agent 你唔屌
兒登仔 開火撚 出番去喇

但腸易激好似唔會便秘 反而係好多屎屙

nonono 腸易激有幾種
一種係洩瀉型
一種係肚痛 同便秘 互相交替
利申參加左浸大個腸易激研究，樓主可以試下

你腸胃太濕，嘗試去睇下中醫，怕麻煩，去涼茶鋪買去濕茶飲，其實仲想問吓你，平時有冇覺得好倦

師兄可以講下邊隻牌子有用？

我之前食過幾個牌子都冇咩用

例如culturelle

仆街 係嘅咩咁後者一定最辛苦 我反而係好撚多屎屙 一日要五 六次 好煩雖然有得去係好事姐 但我唔要呢個次數 醫生話我條腸可能好刺激

其實可能情緒/工作壓力 影響

我都算係腸敏感，我之前都照過鏡 好乾淨 無事 0息肉
有啲嘢係物理上 睇唔到

（醫療中心照，保險cover到）

我都係咁 已經一年了
日日都食唔落野 食少少就飽 反胃多胃氣
腸反而冇乜問題 只係經常便秘 無肚疴
157 由46kg到依家42kg
最慘係成日食少少就反胃 真係好冇癮
上年年頭照哂腸胃鏡 (私家 保險claim足)
除咗有少少胃下垂 膽汁分泌過多
其餘咩事都冇 但食藥反覆都冇乜點好轉
好想可以食肥啲 增重真係好難

我本身係一個十分焦慮嘅人
小小事都可以擔心係好大件事
加上我爸爸同伯伯都曾經有驚恐症
我都覺得可能係遺傳 性格容易焦慮先會咁
諗住遲啲睇下精神科 因為焦慮症係會長期食欲不振
但保險唔包

樓主我建議你照晒腸胃鏡先
排除生理上嘅可能性先考慮精神緊張
一齊加油

邊隻好

其實要睇專科醫生先 等佢畀益生菌
再埋佢會畀一啲止腸痛同放鬆條腸嘅藥看門口

點解個個都要照腸鏡 係咪畀人呃咗
我嗰個醫撳咗我個肚兩嘢就斷到係咩事
畀埋益生菌 叫我食返早餐（雖然之後無理）
依家體重都慢慢升返

多謝你 對益生菌真係冇咩了解 有食腸道調理劑但完全冇用 啲屎可能仲再軟啲

過來人，折磨左我幾年，而家好番，最嚴重果陣搭唔到巴士，驚係巴士失禁/痛死

1. 有機會精神科藥物幫到你，睇醫生了解下
2. 戒奶戒凍飲（本人腸胃好敏感）
3. 運動減壓
4. 飲水，適量纖維，太多會令我肚瀉

打新冠疫苗應該有用，因為會改變免疫系統

多謝 你嘅多謝
如果真係要買 搵番啲專啲嘅藥廠 或者營養公司
之前有隻包裝粉紅色 好多KOL賣廣告 嗰隻真係不了
真係想知買邊啲 先再講

同意巴打
奶容易致敏 凍飲係刺激性

唔係賣廣告,
呢排食左益生菌,
啲屁同屎都無咁臭